【逆權運動●美國直擊】關注親中媒體抹黑 美參議員撐示威者：我們都是香港人

美國參議院外交事務委員會的東亞小組於香港時間周四深夜舉行聽證會，再次討論香港議題，參議員席間關注中共及親北京陣營使用社交媒體反宣傳，以及香港2047年二次回歸的問題，更指美方應清晰表明支持香港及追求民主、自由價值，小組主席兼共和黨參議員加德納（Cory Gardner）高度讚揚香港人勇敢上街，抵抗威權，爭取可以選擇未來的自由，更表示：「在爭取香港自治及自由之上，我們都是香港人（regarding your fight for Hong Kong autonomy & freedom, we are all hongkongers）。」

聽證會以「香港緊急情況：確保自由，自治和人權」為主題，另一委員馬基（Ed Markey）表示，美國根據政策法給予香港特殊地位，但在中國不斷干預香港事務下，香港的特殊地位受顯著的蠶食，批評中國違反承諾，又指警方當年鎮壓香港雨傘運動並沒有令示威者退縮，再度因為反送中條例而走上街頭，爭取民主與自由。他指香港視美國為自由的燈塔，但實際上是美國受香港所感動，亦注意到威權對人民的壓迫，香港爭取民主的渴求是普世價值，美方應予以支持。

馬基表示，美方不應輸出用作人群控制的武器到香港，讓政府用作打壓人民，又提到內地媒體不斷抹黑香港示威者是要搞破壞，即使上街與否由港人自行決定，但他期望美國國會參眾兩院都可共同發聲，通過《香港人權及民主法案》，表明美方擁護普世價值的重要性。他亦關注香港50年不變的承諾已來到中段，2047年後香港會否變成普通內地城市。

在會上有份申述的美國前副國家安全顧問葉望輝表示，香港一直是中國面向世界的窗口，亦是外國檢視中國的窗口，故可在中國對港政策看出在共產黨領導下變成怎樣的國家，他提出香港自治受損，必然影響其經濟，又直言香港人要尋求保護，免受理應為香港提供國防、不干預香港事務的解放軍傷害。他直指中國在國家主席習近平領導下已大幅修改國策，不再謙遜（humble），反而強烈要求維穩，認為美方必須改變對華政策。

馬基關注親北京勢力在Facebook等社交媒體進行的反宣傳，認為社交媒體不應成為協助打壓的工具，他更多次就2047年香港二次回歸問題發問。另一申述代表、香港眾志常委羅冠聰表示，他們提出自決，是希望可自決未來。他們不認為中共不能被改變，無論中美政策或是及香港示威者的奮鬥都有作用，美方與香港聯手可以成功爭取。羅促請美方繼續為自由世界出力，即使《香港人權及民主法案》通過後都可持續監察香港情況，更建議美國國會組團到香港參觀新屋嶺等拘禁示威者的地方，認為這都是幫助香港的方法。

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

港人治港 還政於民

We are Hong Konger

捍衛文明世界橋頭堡
阻止共產主義再復興

Ich bin ein Berliner

he who stand with me shall be my brothers

sir, this way